% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%

\subsection{Αντί-συσχετισμένα δεδομένα}
\label{subsec:exp-ant1}

Σε αυτό το σημείο ασχολούμαστε με το πως αντιδρούν οι αλγόριθμοι σε ένα περιβάλλον όπου τα δεδομένα είναι αντί-συσχετισμένα (anti-correlated) κατανεμημένα στον χώρο.
Τέτοιου είδους δε\-δο\-μέ\-να και από άλλες έρευνες στο παρελθόν αποτελούν συχνά την πιο δύσκολη περίπτωση για τους αλγόριθμους καθώς δυσκολεύουν το φιλτράρισμα δεδομένων.

\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.4\linewidth]{images/dataset_ant/ant_100.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.4\linewidth]{images/dataset_ant/ant_1000.png}
\end{subfigure}
\caption{Αντι-συσχετισμένη κατανομή του πληθυσμού}
\end{figure}

Συγκεκριμένα όπως βλέπουμε και από τα δεδομένα του παραδείγματος, όλα τα σημεία βρίσκονται κοντά στην ευθεία $x + y = 10000$.
Το αποτέλεσμα είναι δεδομένου ενός αντικειμένου $Q$, ότι καθώς προσθέτουμε δεδομένα στον χώρο το πλήθος αυτών που θα ανήκουν στα anti-dominance region
και dominance region να είναι πολύ μικρότερο σε σχέση με μια ομοιόμορφη κατανομή.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{||c c c c c||}
     \hline
     Περίπτωση & Data-Set & Weights & k & Πλήθος Αποτελέσματος \\ [0.5ex]
     \hline\hline
     1 & 100000 & 50000 & 2000 & 15961 \\
     \hline
     2 & 500000 & 50000 & 2000 & 15183 \\
     \hline
     3 & 1000000 & 50000 & 2000 & 15009 \\ [1ex]
     \hline
    \end{tabular}
    \caption{Πειράματα με σημείο Q [4000, 3000]}
\end{table}

\vspace{10pt}

Λόγω της εντατικής φύσης του αλγόριθμου με τέτοιου είδους δεδομένα επιλέχθηκε q και k έτσι ώστε
πολλές από τις προτιμήσεις να απορρίπτονται με στόχο την ταχύτερη εκτέλεση των πειραμάτων.

\vspace{10pt}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με αντί-συσχετισμένα δεδομένα}
\end{figure}

Βλέποντας όμοια αποτελέσματα με αυτά που παρήγαγε ο αλγόριθμος για τα ομοιόμορφα δεδομένα αναμένουμε
και ένα παρόμοιο διάγραμμα διεργασιών όπου ο αντίστροφος διαχωρισμός χρησιμοποιεί και τις 4 διεργασίες
που του δίνονται ενώ οι υπόλοιποι έχουν τουλάχιστον μια διεργασία σε κατάσταση αναμονής την πιο πολύ ώρα.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση}
\end{figure}


Στην συνέχεια θα κάνουμε τον ίδιο πειραματισμό και για τον αλγόριθμο RTA με Grid
το οποίο είναι 10 επί 10 όπως κάναμε και με τα ομοιόμορφα δεδομένα για να δούμε
πως επιδράει το Grid ως δομή δεδομένων πάνω στις στρατηγικές διαχωρισμού σε
αντί-συσχετιζόμενα δεδομένα.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/rta_grid_time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/rta_grid_calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/rta_grid_weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με Grid με αντί-συσχετισμένα δεδομένα}
\vspace{10pt}
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/rta_cpu_grid_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/rta_cpu_grid_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/dataset_ant/rta_cpu_grid_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση στον RTA με Grid}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=5.5cm,scale=0.4]{images/dataset_ant/best_time.png}
    \caption{Καλύτερος χρόνος εκτέλεσης}
\end{figure}


Τέλος θα συγκρίνουμε τους καλύτερους αλγόριθμους από RTA και RTA με Grid με τον layered αλγόριθμο, για να δούμε ποιος
αλγόριθμος θα είναι αυτός με την καλύτερη επίδοση.
\newline
Σε αντίθεση με τα ομοιόμορφα δεδομένα παρατηρούμε ότι στα αντί-συσχετιζόμενα δεδομένα το Grid στον RTA επιβαρύνει την εκτέλεση του ερωτήματος,
με αποτέλεσμα ο RTA χωρίς grid να αποκτά το προβάδισμα.
